---
title: "Теперь я PM. Но почему ничего не работает?"
date: 2021-02-17T10:00:00+05:00
lastmod: 2021-07-11T00:00:00+05:00
draft: false
toc:
  enable: false
type: "events"
video: https://youtu.be/6UJAs2QwWrg
presentation: https://storage.yandexcloud.net/meet-deadlines/events/20210217/s.belyaev-skills-for-the-fresh-pm.pdf
author: "Станислав Беляев"
authorLink: "https://belyaev.live"
linkToMarkdown: false
images:
  - https://storage.yandexcloud.net/meet-deadlines/events/20210217/main.image.jpeg

speaker:
  name: "Станислав Беляев"
  email:
  telegram:
  photoUrl: https://storage.yandexcloud.net/meet-deadlines/speakers/stanislav.belyaev/m0ZZkCD6_400x400.jpeg
  facebook: 

---

**Почему мы рекомендуем послушать эту запись?**

Станислав Беляев - занимается развитием ИТ-специалистов в [Точке](https://tochka.com)

В 2012 году один из спикеров на конференции увлек меня, развивающегося программиста, темой "Менеджер проектов". Он это сделал через рассказ о работе с командой в проекте, о причинах в расхождениях ожиданий и реальности между участниками в команде, как это влияет на результаты выполнения проекта. С этой встречи в проекте у меня пропали "ресурсы" и появились люди, появилась команда, которая помогает достичь целей проекта. Пропала выделенная роль "Менеджер" в проекте - есть Участник команды, который помогает команде завершить проект и вместе с командой порадоваться результату. 

В докладе расскажу про то, с чем сталкиваются менеджеры проектов. Вы уже стали проектным менеджером. Вы отлично разбираетесь в процессах проектного управления. Недолго осталось до сертификата PMI. Но вы все еще не понимаете, о чем говорит команда разработки. Команда не всегда делает то, что вы запланировали, а иногда делает совсем не то, что написано. Вы ищите ответы в последнем издании PMBoK, спрашиваете советов у старших коллег, в сообществе... Что они вам ответят? Найдем ответы на такие вопросы вместе


Презентацию можно скачать по [ссылке](https://storage.yandexcloud.net/meet-deadlines/events/20210217/s.belyaev-skills-for-the-fresh-pm.pdf).


{{< youtube 6UJAs2QwWrg >}}